<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Augusuts</title>
    <link>https://augustus2345.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Augusuts</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Mar 2025 08:44:34 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://augustus2345.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>慢一点，才能听见她在咕噜</title>
      <link>https://augustus2345.github.io/posts/%E6%85%A2%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%89%8D%E8%83%BD%E5%90%AC%E8%A7%81%E5%A5%B9%E5%9C%A8%E5%92%95%E5%99%9C/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 08:44:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://augustus2345.github.io/posts/%E6%85%A2%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%89%8D%E8%83%BD%E5%90%AC%E8%A7%81%E5%A5%B9%E5%9C%A8%E5%92%95%E5%99%9C/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我是在网络上“捡”到她的。她原本的主人要远赴他乡，在最后的留言里写道：“她太安静了，不适合漂泊。”于是，她被转送给我，就像一封来不及读完的旧信。我第一次见到她，她缩成一团，被主人轻轻托起时，沉甸甸的，不只是体重，更像是一段未完的情感，落到了我手里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她的原主人只叮嘱了一件事——她只吃一种猫粮，换了会掉毛。这句话我默默记下了，像是一道密码，仿佛破解了，就能进入她的心里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她叫“瓜皮”。一个听起来有些滑稽的名字，却恰好与她那双眼睛的警觉和偶尔的笨拙暗暗契合。我没有改，毕竟名字只是人类试图标记万物的方式，而她是谁，从来不靠名字定义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我每日归家，门一开，她便像一位执勤已久的门神站在那儿，用那双大眼睛扫我一眼，似乎在说：“今天又败给生活了？”她轻轻蹭我，动作介于爱意与讽刺之间，不多不少，恰到好处。我伸手为她梳理毛发，光影下的灰毛流转如夜空的银河，她仰起头，发出咕噜的声音，像极了一个看穿一切的人，却还愿意为你保留温柔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她不会讲话，但她懂得保持沉默的分寸。她坐在沙发边，像一个沉思的智者。她的懒惰里藏着深意，她的静默里写满嘲讽——对这个忙着“搞事业”的人类，对这个以KPI衡量情感的世界。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我给她添粮、换水，清理猫砂时，她轻轻蹭我，不急不躁，像是在用一种更古老的语言安慰我这个现代的落魄者。我蹲下来，为她梳理毛发，那些柔软的灰毛在灯光下泛着微光，如同我这一日中唯一被确认的温柔证据。她翻身，露出一块白白的肚皮，那是她对我的信任——而这种信任，是不签字、不盖章，却比合同更沉重的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喂她粮，看她一粒一粒地吃，安静而专注。她喝水时，舌头卷起的水花，让我想起小时候听的童话，那里的人和动物总有一层温柔的滤镜。可如今，我只在她身上还能看到那种滤镜下的真实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种生活，说来近乎羞耻——在这个万物皆可分享、人人皆为主播的时代，我最大的满足居然是清理一个猫砂盆。瓜皮踩着猫砂，而我蹲在旁边，像个虔诚的信徒，认真地做着这些粗琐的事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而外面的世界早已是一场永不停歇的虚拟游行。人们忙着晒高空餐厅、海岛旅拍、晨跑APP的截图和晨读视频的BGM。他们将生活修剪成一段段30秒的故事，以供他人点赞。而我，只是每天下班回家，给一个瓜皮梳理毛发，听她咕噜，像老旧收音机里传来的音乐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们用算法养肥焦虑，我用猫粮投喂真诚。他们奔赴流量，我守着一只猫的眼神，仿佛守着一个世界的静谧出口。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;瓜皮不完美。她有时会踩着键盘打出一串诡异字符，有时会在夜里冲刺客厅，把灯绳当成天敌。但正是这些不完美，才让我觉得自己终于活在了一个真实的世界里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;瓜皮提醒我：生活并不是一个项目管理表，爱也不是ROI报表。她只需要一碗水、一把粮、一个人在她身边，便能满足。而我，只要她一个安稳的呼噜，就觉得所有的噪音都可以被关掉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想陪她很久，哪怕这个“很久”其实是她的一生，而我生命中的一小段。我知道猫的寿命不过十几年，她不会陪我走完余生，但我愿意陪她走完她的全部。这段关系，从未关于索取，甚至也无关陪伴，它只是关于“在”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人类最擅长的事情之一，就是告别。而我想练习的，却是“不走”。不离开，不放弃，不嫌弃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想看她从警觉的小猫，变成安静的老太太；想看她的毛发慢慢褪色，眼神却依然带着那种轻蔑一切的通透。她会变老，而我希望自己能变柔软。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她常常静静坐在窗边，像一位沉默的哲学家。她不说话，也不需要说话。她看穿我，也看穿这个世界。而这个世界里，看穿你却还留在你身边的，不多。我的猫，是其中之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在那些她不在我怀里时，我也学会了安静。那是一种不争不抢、不问不怨的沉默。就像她看着窗外，鸟飞过、光影变换，她只眨了眨眼，不惊不扰。那份从容，是我最想学会的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而她，正用她的小小身体，一天天教会我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;剩下的，是我的沉默。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>输入的思考：命运的脚本与改写的笔</title>
      <link>https://augustus2345.github.io/posts/%E8%BE%93%E5%85%A5%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83%E5%91%BD%E8%BF%90%E7%9A%84%E8%84%9A%E6%9C%AC%E4%B8%8E%E6%94%B9%E5%86%99%E7%9A%84%E7%AC%94/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 11:22:14 +0800</pubDate>
      <guid>https://augustus2345.github.io/posts/%E8%BE%93%E5%85%A5%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83%E5%91%BD%E8%BF%90%E7%9A%84%E8%84%9A%E6%9C%AC%E4%B8%8E%E6%94%B9%E5%86%99%E7%9A%84%E7%AC%94/</guid>
      <description>&lt;p&gt;人常说，一个人是其经历的总和。这话听起来动人，却不完全精准。更贴切地说，一个人是其&lt;strong&gt;输入&lt;/strong&gt;的总和。经历只是外壳，输入才是内核。我们的思想、性格、爱恨，皆是输入信息在脑海中缓慢发酵、反复编织的结果。输出，不过是这些输入的&lt;strong&gt;回声&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“父母是孩子的第一任老师”——这句老话常被忽略，却揭示了一个深刻的起点：&lt;strong&gt;我们人生的最初输入，是在毫无防备时被写入的底色&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;出生如同一台新设备，系统空白，端口全开。父母是最早的“数据源”。他们的语气，教我们如何感知世界；他们的情绪，为我们涂上最初的色彩；他们的价值观，&lt;strong&gt;成为我们判断对错的原始标尺&lt;/strong&gt;。一个愤怒的父亲，可能在你心中种下“自我否定”的种子；一个焦虑的母亲，可能让你背负“过度预期”的包袱。这些底色，很多人终其一生也未曾察觉，更遑论改写。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这正是孟母三迁的智慧：&lt;strong&gt;环境即接口，输入即命运&lt;/strong&gt;。你身处怎样的环境，就会接收怎样的信号，最终构建怎样的人格。今天的父母延续着这种焦虑：学区房、名校、补习班……他们像工程师般为孩子调试习惯、知识与性格。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而我的输入经历过三个阶段，从被动到主动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;v1：社交媒体的被动喂养，我也曾被算法牵着鼻子走。平台喂什么，我就看什么。算法像牧羊犬，我是低头吃草的羊。标题越耸动，情绪越极端，内容越碎片化，思想却越空洞。我以为自己在“浏览”，其实是被浏览。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;v2：RSS+新闻+播客+论坛，当时意识到第一个阶段的问题后，我开始反抗被动，尝试“选择”输入。订阅RSS，挑选播客，逛论坛，我自豪地以为自己掌握了主动权。但很快，我发现另一个陷阱：&lt;strong&gt;信息茧房&lt;/strong&gt;。我只看想看的，只听爱听的。&lt;strong&gt;比如，我痴迷于科技播客，却忽略了人文的声音；我关注国际新闻，却对身边的故事视而不见&lt;/strong&gt;。我自以为在筛选信息，却被自己的偏好筛选，困在舒适的回音室里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;v3：书籍与深阅读的质变，真正的改变，从深阅读开始。&lt;strong&gt;我开始放下手机，翻开书本和期刊。一次偶然的机会，我读到《瓦尔登湖》，梭罗的文字让我重新审视生活的本质；《经济学人》的长篇报道，则让我学会从多角度剖析复杂问题&lt;/strong&gt;。书籍不像短视频那样即刻满足，它更像慢火炖汤，滋味在时间中沉淀。深阅读让我学会反思，学会与复杂性共存，&lt;strong&gt;从碎片化的“知道”转向结构化的“理解”&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我曾以为自己是自由的，却发现自己是被动的。我们常以为自己是独立的“个体”，但其实更像一个复杂的&lt;strong&gt;输入响应系统&lt;/strong&gt;。对一件事的直觉反应，不是来自“本我”，而是过去无数输入的加权平均。这不是纯粹的自由意志，而是&lt;strong&gt;条件反射与自由意志的交织&lt;/strong&gt;。这就是“命”。&lt;strong&gt;命，是历史输入的编译结果，是早已缓存的预测输出&lt;/strong&gt;。如果我们只是沿用旧反应，命运早已被预设。每一个看似“主动”的决定，可能只是惯性使然。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但“运”是什么？运是噪声，是扰动，是输入流中的一次偏离。&lt;strong&gt;它是你主动插入的一段新代码，打破旧逻辑，撕裂既定轨道&lt;/strong&gt;。&lt;strong&gt;我曾因一本书改变职业方向，也曾因一次对话放下执念&lt;/strong&gt;。这些微小的“运”，看似不起眼，却在岁月中重塑了我的轨迹。小时候，我想长高，每天在墙上画线。微小的变化让我沮丧，但几年后，我站在那面墙前，才发现自己早已高出许多。&lt;strong&gt;输入也是如此：它不会让你一夜之间脱胎换骨，但会在时间中为你雕塑灵魂&lt;/strong&gt;。像蛇脱皮，像树年轮，旧自我一层层剥落，新自我在沉默中站立。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;改写输入，就是改写命运。只要握住那支笔，脚本就永远可以重写&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rick and Morty，理性与虚无的边界</title>
      <link>https://augustus2345.github.io/posts/rick-and-morty%E7%90%86%E6%80%A7%E4%B8%8E%E8%99%9A%E6%97%A0%E7%9A%84%E8%BE%B9%E7%95%8C/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 16:22:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://augustus2345.github.io/posts/rick-and-morty%E7%90%86%E6%80%A7%E4%B8%8E%E8%99%9A%E6%97%A0%E7%9A%84%E8%BE%B9%E7%95%8C/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在2023年下半年，我第一次接触美剧。当时听到了很多关于 Netflix 的吹捧，出于好奇，我开始观看几部广受推崇的作品，如《Prison Break》,《Breaking Bad》和《Better Call Saul》等经典美剧。正是在这个过程中，《Rick and Morty》进入了我的视野。当我真正观看这部美漫时，我彻底被它吸引。它不仅风格独特，更深入探讨了存在主义、虚无主义和荒诞主义等深刻的哲学问题，涵盖了身份、自由意志与宇宙意义等核心主题。整部剧的核心张力在于科学理性与情感意义之间的对抗，而其众多经典台词则以幽默与哲学深度并存而广为流传。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这部动画的叙事结构非常精妙,在短短20分钟内，将复杂的哲学命题、情感冲突和幽默元素无缝融合。例如，第一季第八集《Rixty Minutes》中，Morty 说出那句经典台词：“Nobody exists on purpose. Nobody belongs anywhere. Everybody’s gonna die.” 这句话以轻描淡写的方式道出了存在主义的残酷真相，却又以“看电视”这一日常行为化解了沉重的哲学负担。这种将深刻与琐碎并置的叙事手法，让《Rick and Morty》在娱乐性和思想性之间达到了完美的平衡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此外，动画的角色塑造的也很好。Rick 的虚无主义与自毁倾向、Morty 的懦弱与道德感、Beth 的独立与脆弱、Jerry 的平庸与挣扎，共同构成了一个充满张力的家庭图景。他们的互动不仅是剧情的推动力，更是对人性复杂性的深刻剖析。每一集的冒险都在挑战观众的认知，迫使我们直面宇宙的冷漠与人性的局限。这种深度与趣味兼具的创作，使《Rick and Morty》成为一部值得反复品味的经典。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;观看《Rick and Morty》后，我开始思考一个核心问题：在看似无意义的宇宙中，我们如何寻找存在的价值？动画通过 Rick 和 Smith 家族的对比，呈现了科学理性与情感意义之间的永恒张力。Rick 代表了极端的理性主义和虚无主义，他用科学破解宇宙的奥秘，却对道德和情感嗤之以鼻。他的行为——无论是将自己变成泡菜还是摧毁整个宇宙——都体现了一种对意义的彻底否定。然而，这种极端的自由却让他陷入孤独与自我毁灭的循环。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与之相对，Morty 和 Smith 家族则代表了对意义和连接的渴望。Morty 在冒险中一次次试图维护道德底线，强调家庭的情感纽带。Beth 和 Jerry 的婚姻困境、Summer 的青春挣扎，则进一步揭示了人类在面对宇宙荒谬时的脆弱与坚持。这种张力在第二季第五集《Get Schwifty》中表现得尤为明显：Rick 用科学理性应对外星宗教的荒谬挑战，而 Morty 则试图在混乱中寻找情感的锚点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这部动画让我意识到，科学虽然能揭示宇宙的真相，却无法解答“为什么活着”的问题。Rick 的虚无主义看似解放，却是一种逃避；Smith 家族的情感追求看似软弱，却是一种勇敢的对抗。他们的故事让我开始反思：在一个可能没有终极答案的宇宙中，我们是否可以通过爱、责任和日常的琐碎，构建属于自己的意义？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《Rick and Morty》不仅让我对哲学产生了浓厚的兴趣，更让我着迷于虚无主义的复杂性。虚无主义认为，宇宙没有内在的意义或价值，这一思想在 Rick 的言行中得到了淋漓尽致的体现。他的经典台词和行为——对生命意义的否定，或在《The Ricklantis Mixup》中对 Citadel of Ricks 社会结构的冷嘲热讽——都让我感受到虚无主义的冰冷与解放并存的矛盾魅力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，动画并未止步于虚无主义的宣扬，而是通过 Morty 和家族的视角，展现了对虚无主义的反思与超越。面对被摧毁的宇宙和自己的渺小，经历了深刻的疏离感，但最终选择继续前行。这种选择让我联想到存在主义哲学家让-保罗·萨特（Jean-Paul Sartre）的观点：即使宇宙没有预设的意义，人类依然可以通过自由选择创造属于自己的价值。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于我对blog的思考</title>
      <link>https://augustus2345.github.io/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%88%91%E5%AF%B9blog%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 16:35:39 +0800</pubDate>
      <guid>https://augustus2345.github.io/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%88%91%E5%AF%B9blog%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我一直相信，写作是与世界、也与自我最真诚的对话。从最早在 QQ空间稚嫩地写下一句句青涩的心情语录，到后来使用 Hexo + Github Pages , 折腾各种主题和插件搭建自己的小站点，再到用 Hugo + GitHub Pages 静态部署，我的 blog，一路更迭，像是一次次数字迁徙，也像是一次次对“表达”的重新定义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但折腾过后，终究发现：比起工具，我更在意内容；比起形式，我更在意思想。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是我又一次归零，从复杂回到简单，从绚烂归于纯粹。这一次，我希望它不仅是一个 blog，而是我思考的延伸，是我思想的副本，是我在这个数字世界中的一间小屋，灯亮着，为自己，也为路过的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当你看到这篇文章时,我看你应该已经注意到了，这个 blog 是极致简约的。没有评论区，没有点赞，没有任何动画,没有任何多余的设计。这个 blog 的读者是我自己，是未来的我，是偶尔路过，却愿意静静读一段文字的人。我想在喧嚣的网络中，留下一点不那么“算法驱动”的声音。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的 blog 参考了很多 Hacker News 的创始人 Paul Graham 的思想.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我特别喜欢 Paul Graham 在 &lt;a href=&#34;https://www.paulgraham.com/hackernews.html&#34;&gt;What I&amp;rsquo;ve Learned From HACKER NEWS&lt;/a&gt; 中的一段话&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;So the most important thing a community site can do is attract the kind of people it wants. A site trying to be as big as possible wants to attract everyone. But a site aiming at a particular subset of users has to attract just those—and just as importantly, repel everyone else. I&amp;rsquo;ve made a conscious effort to do this on HN. The graphic design is as plain as possible, and the site rules discourage dramatic link titles. The goal is that the only thing to interest someone arriving at HN for the first time should be the ideas expressed there.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
